沈門師兄弟徙置區第五十期 － 大戶托高不散水

有請最新加強版聖物，攞你命32000

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

推

凶兆警告

閱文招股：信誠快將借爆孖展
10月27日(五) 12:14

有證券行透露閱文集團(00772)孖展快爆，手快有手慢冇！

信誠證券聯席董事張智威表示，該行為閱文提供的孖展額度120億港元，截至周五早上已借出約116億元，亦即快將滿額，建議有興趣作孖展認購的客戶儘快行動。

另該行已為計劃下周招股的雷蛇預留50億元的孖展額度備用，並已有客戶合共預留約10億元。

張智威認為，閱文和雷蛇皆值得以孖展和全家總動員認購，但抽閱文要較大注，以免抽不中。

次次食完飯就跌
悶唔悶 係人都估到

估到你有冇熊？

THANK GOD...追番少少數

散水了

人人係估神

上午升兩百
下午一開市，少左一半，少左一百點

好在淨啲細注嘢，有本錢捱價，得20萬貨唔夠，利潤夠cover輸嘅賬面數，唔係就大撚鑊，升市都跌緊

27 牛手守定走好？

\|/

痴撚線

轉左勢...正股幾錢入牛?

你同灰兩條友搞乜鬼

樓王呢排重出江湖

灰弟咁多野

55左右

抽iphone好過

全家出動
我走緊貨

玩咁大

冇午間教路冇曬方向
師傅救我啊

保本為上。
我是個笨人，玩正股，回報不嬲麻麻，無樓王咁西利。
有自知之明，自認笨，不認叻，賺小小就走，不貪心。
賺小D好過蝕。

Hi嘢中，唔貪執幾舊，依家輸2500

輪倉坐緊15K

夾埋連外2隻，暫時輸共3K7，另外2隻贏嘅賬面數cover咗得幾舊，白做

好少姐，坐吓囉

點解今日升市大家都包哂頭

因為信錯大師

萬子兄

攞撚曬錢去炒艾瘋呀屌佢老母!

師父，我錯啦

市升股跌

牛市唔好買跌呀！咁同果條肥鳩屎忽鬼有咩分別？

呢排啲股真係玩死人 一追就回三日

二師兄所言甚是。
不愧是我偶像
Btw，最近有無call g？

都話撚住呢幾日實夾淡班撚屌係唔聽，你地睇吓港閪幾撚老千

收到！

國強恆弱，下個月都係國指行先

我走甩左 師父2628比左生路我，我依家靠邊站

我都靠邊站
但之前比師父扑濕左兩棍

拗頸唔信邪，唔睇圖，就尤佢有本事跌到0，當早2日執少啲算

師父放我生跟，等我都跟隨沈門

冇3.9更加冇方向，當休息下

2382升嗰一兩日倒屎咁樣

先求G，再投資。

如不投資G，投資何來Win

講得好

陽光房地產：若收購首選非核心區工商廈物業
10月27日(五) 10:47

吳兆基稱購入旺角豐順商業大廈可產生協同效應。
陽光房地產(00435)早前以6.58億港元購入旺角豐順商業大廈(簡稱「豐順」)。行政總裁吳兆基表示，物業與旗下的旺角富時中心(簡稱「富時」)相近，只相隔一幢大廈之位，相信可與現有物業產生協同效應。

他指出，原業主現正租用地舖以上樓面，租約為「1+1」即1年租約完後可優先延長第2年租約。地舖租客為銀行，租約4年。他稱，在租約完後將因應市場情況或會換入其他租客。

至於會否購入豐順和富時中間隔着的物業，他說不評論這問題，但表示，豐順的租金回報率約3厘，較集團過去減持的物業約2厘回報率有上升，而且豐順總價不高，不需要大規模翻新，對集團財政沒有構成壓力。

他又指，收購完豐順後，集團借貸比率僅增至約22%，加上集團資產總值逾170億元，目前手頭現金逾6億元，絕對有餘可以作出其他收購。收購的核心策略是先看非核心區的工商廈物業。

真心覺得435就係英國黃帝講嘅 “資產”

個個抽資金炒iPhone

搶唔到ir, 返黎mon post

乜咁吹奏法

灰常難度高，唔知係咪bot已有?

又無3.9

尋日話左冇

屌你老母2382

未出貨賬面啫係咪?

仲乜仲搞隻閪野?

今日被人毆幾棍揮手區

頭先我幾乎想斬一隻，諗吓唔係多，似莊家震倉慢慢收，自己買入唔算高，等多陣拉返上去倒升2仙，如果再升放大成交就有機會執多少，睇下星期

俾番D錢我呀唔玩啦媽咪

車爆

師父中！

師父好波

屌cls AIA今日領升hsi

頭３都冇佢份，點叫領升

今日一定係肉銀啦

上午升得多架 不過回左姐

今日竟然冇人提992

我發現師父又大顯身手，5日輸左5%。

聯想（992）與日本富士通（Fujitsu）電腦業務合併歷時近1年談判終見曙光，日本富士通副社長塚野英博受訪指，雙方談判步入「補時階段」，可望下月底達成合併。

諗諗吓992 4.2升上嚟累積升幅都有1成，仲有冇5%升幅呢? 似乎可以學師父逢高沽佢

Cfu又裡
真係8蚊不是夢

升市玩沽好危險，連992 293 2628都可以升

拎住十年圖打住飛機先

992+日本仔一定攞你命

富士通：與聯想合併電腦業務或一個月內達協議
12:45
Infocast
<匯港通訊> 日本《共同社》引述日本富士通(Fujitsu)副社長塚野英博表示，有關與聯想集團(00992)展開合併個人電腦業務一事，預計將在一個月內達成最終協議。塚野形容，有關電腦業務合併的談判已經進入像足球比賽的「補時階段」。

富士通去年10月起與聯想展開談判，原本計劃今年春季商定。對於耗時較久的原因，塚野解釋指，由於會在全球銷售電腦，雙方正深入業務內部，並對數字進行調查。 (ST

學師父hit and run嘛，沽992我又唔覺好危險，睇周線差唔多短期夠鐘，穿一下條50天線有機會落去，縮咗量

利申: 鳩估，唔諗住揸/沽 992

藍燈籠

樓王仲乜玩電話

四日後992業績，如果唔得呢嘢好重手吓，穿4蚊不是夢，學師父話齋，升有限跌無限，打盡4.8，向下3.8，嗱我就唔put嘅，當我鳩噏，自己諗

Bug，連狗個app一quote就係咁

唔怪得連囝成日俾人圍屌

英國皇帝可能put 992唔奇，又賺錢又掌某人嘴，幾爽呀

某人今晚實會j

白，仲有冇put 2382？越睇越想put

put啦！我日日清都有杯凍飲

當真？我見出面仲有2382 post有啲淆前強勢股

等老貓入992之後，買晒保險，快出去叫佢買

直接叫佢跟師傅搵食，加強威力

為咗財經台，冇辦法唔咁做

G持

唔明，不過唔緊要，都係保本為主，靠邊站算

好計謀

過橋抽板

992又開倉啦

師父洗唔洗支持下

有撚錢咩佢

明天重陽，弟子提早幫師父準備定大茶飯，供師父享用。師父開飯喇

鮑魚都冇隻? 咁對師父真係大撚膽

雞, 燒肉都冇
仲有煙呢? 你睇佢排煙屎牙

夜

992

樓王 對比左幾隻REITS 435好似派息夠穩陣，打算每個月都入1手，有冇咩注意事項？
感覺上回報大過盈富基金

不知不覺日經都過左21900

超越港女日子不遠

五千點轉眼就追追
係咪代表香港停滯不前

連日本失落左二十年都抬番起頭，冇理由香港唔得

From wiki :
日經指數的最高點是1989年12月29日，一度升至38957.44點，當日日經指數收盤於38915.87點。

師父呢個禮拜超準
瑞聲吉利死路一條
銀娛開咗最後逃生門
美股納指又回調
今晚要問師父問題先得

港女?老千嘅賭場，有得就禁撚住唔俾升，跌就跌人double,講閪咩

我知啊，最起碼升番96年水平

說A中A

沈家軍眾將士，沈門聖物阻力圖，用38957嚟做目標，好唔好？

好

殺阿，等大師兄回歸

好!遇神殺神，遇佛殺佛!
遇臭閪臭閪

大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1.2628

大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1.2628
2. 175
3.消失儲元氣彈
4.車，賭股仆直
5.奇妙的期結

港匯

[quote][quote][quote]大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1.2628
2. 175
3.消失儲元氣彈
4.車，賭股仆直
5.奇妙的期結
6.港匯
7.992

銀行同業拆息
金價
內銀15、16年已經叫人買
有紀錄低其他啲財經界人士既言論，秋後算帳
有啲野縕養緊
十九大講咗要穩定唔係要炒賣
內房
外圍復蘇差
0005業績唔靚

[quote][quote][quote][quote]大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1.2628
2. 175
3.消失儲元氣彈
4.車，賭股仆直
5.奇妙的期結
6.港匯
7.992
8.銀行同業拆息
9.金價
10.內銀15、16年已經叫人買
11.有紀錄低其他啲財經界人士既言論，秋後算帳
12.有啲野縕養緊
13.十九大講咗要穩定唔係要炒賣
14.內房
15.外圍復蘇差
16.0005業績唔靚

扮去farewell party, 3.9同淡倉一齊避一避

港女又發作

加泰獨立咗！
今晚師傅會唔會j 埋

J後生嗰陣點樣將訊匯搞到有聲有色

大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1.2628
2. 175
3.消失儲元氣彈
4.車，賭股仆直
5.奇妙的期結
6.港匯
7.992
8.銀行同業拆息
9.金價
10.內銀15、16年已經叫人買
11.有紀錄低其他啲財經界人士既言論，秋後算帳
12.有啲野縕養緊
13.十九大講咗要穩定唔係要炒賣
14.內房
15.外圍復蘇差
16.0005業績唔靚
17.扮去farewell party, 3.9同淡倉一齊避一避18.港女又發作
19.加泰獨立咗！

加泰議會宣布獨立

大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1.2628
2. 175
3.消失儲元氣彈
4.車，賭股仆直
5.奇妙的期結
6.港匯
7.992
8.銀行同業拆息
9.金價
10.內銀15、16年已經叫人買
11.有紀錄低其他啲財經界人士既言論，秋後算帳
12.有啲野縕養緊
13.十九大講咗要穩定唔係要炒賣
14.內房
15.外圍復蘇差
16.0005業績唔靚
17.扮去farewell party, 3.9同淡倉一齊避一避18.港女又發作
19.加泰獨立咗！
20.後生嗰陣點樣將訊匯搞到有聲有色

大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1.2628
2. 175
3.消失儲元氣彈
4.車，賭股仆直
5.奇妙的期結
6.港匯
7.992
8.銀行同業拆息
9.金價
10.內銀15、16年已經叫人買
11.有紀錄低其他啲財經界人士既言論，秋後算帳
12.有啲野縕養緊
13.十九大講咗要穩定唔係要炒賣
14.內房
15.外圍復蘇差
16.0005業績唔靚
17.扮去farewell party, 3.9同淡倉一齊避一避
18.港女又發作
19.加泰獨立咗！
20.後生嗰陣點樣將訊匯搞到有聲有色

今晚玩NQ升DJ跌

走仙啦88!

係邊有得聽？

RAGA Finance Facebook page

師父一定J埋

raga快呀

來回地獄又折返人間

唔該

未到IFC就返黎啦

大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1.2628
2. 175
3.消失儲元氣彈
4.車，賭股仆直
5.奇妙的期結
6.港匯
7.992
8.銀行同業拆息
9.金價
10.內銀15、16年已經叫人買
11.有紀錄低其他啲財經界人士既言論，秋後算帳
12.有啲野縕養緊
13.十九大講咗要穩定唔係要炒賣
14.內房
15.外圍復蘇差
16.0005業績唔靚
17.扮去farewell party, 3.9同淡倉一齊避一避
18.港女又發作
19.加泰獨立咗！
20.後生嗰陣點樣將訊匯搞到有聲有色
21.大行報告呃9人

排緊隊，好撚多人，五十萬一個位

美股升港女跌
美股跌港女暴跌
垃撚圾

Nq⋯⋯

好癲

沉左成個星期 道指升佢唔升，家陣追返哂

amzn升成舊水...最衰d錢俾港女宅住曬

垃圾港女 比錢你仲扭扭擰擰

納dee升2%
夜期高水38點

700後到！？

Amazon Google Facebook BABA

咁升法星期一又會大跌...
好似上次咁樣

佢唔係呢幾年先入去做CEO咩

不過cfu都係最偉大

少壯不努力，訊匯徒傷悲

所左平張細期賺左先
執2百幾點

沈門賺錢最開心

講起美股港股
你唔係信港股有投資價值呀？
搞雲端搞AI 美帝有IBM 有INTC 有MSFT 有GOOG 有NVDA
幾撚時輪到992?
講經濟香港好過美國啦
金融股地產股表現又點？

遲早玩完，單靠資金推動資產價格

港股唔值得長期持有 炒完就算數

2382
175
1211
師父講中 好肉酸！

大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1.2628
2. 175 23:34已J
3.消失儲元氣彈
4.車，賭股仆直
5.奇妙的期結
6.港匯
7.992
8.銀行同業拆息
9.金價
10.內銀15、16年已經叫人買
11.有紀錄低其他啲財經界人士既言論，秋後算帳
12.有啲野縕養緊
13.十九大講咗要穩定唔係要炒賣
14.內房
15.外圍復蘇差
16.0005業績唔靚
17.扮去farewell party, 3.9同淡倉一齊避一避
18.港女又發作
19.加泰獨立咗！
20.後生嗰陣點樣將訊匯搞到有聲有色

呢排期指都係fing上fing落, 食波幅好過淨坐...

大陸車版塊得廣汽好少少
內房未死得

大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1.2628
2. 175 23:34已J
3.消失儲元氣彈
4.車，賭股仆直
5.奇妙的期結 23:33已J
6.港匯
7.992
8.銀行同業拆息
9.金價
10.內銀15、16年已經叫人買
11.有紀錄低其他?財經界人士既言論，秋後算帳
12.有D野縕養緊
13.十九大講?要穩定唔係要炒賣
14.內房 23:37已J
15.外圍復蘇差
16.0005業績唔靚
17.扮去farewell party, 3.9同淡倉一齊避一避
18.港女又發作
19.加泰獨立?！
20.後生果陣點樣將訊匯搞到有聲有色

袋左先係堅賺

大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1. 2628 23:40已J
2. 175 23:34已J
3. 消失儲元氣彈
4. 車，賭股仆直23:3X J左前半
5. 奇妙的期結 23:33已J
6. 港匯
7. 992
8. 銀行同業拆息
9. 金價
10. 內銀15、16年已經叫人買
11. 有紀錄低其他D財經界人士既言論，秋後算帳
12. 有D野縕養緊
13. 十九大講D要穩定唔係要炒賣
14. 內房 23:37已J
15. 外圍復蘇差
16. 0005業績唔靚
17. 扮去farewell party, 3.9同淡倉一齊避一避
18. 港女又發作
19. 加泰獨立?！
20. 後生果陣點樣將訊匯搞到有聲有色

咦 之前師父隻14430點樣 係咪賺緊幾倍

仲講

14460
\|/

大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1. 2628 23:40已J
2. 175 23:34已J
3. 消失儲元氣彈
4. 車，賭股仆直23:3X J左前半
5. 奇妙的期結 23:33已J
6. 港匯
7. 992
8. 銀行同業拆息
9. 金價 23:43已J
10. 內銀15、16年已經叫人買
11. 有紀錄低其他D財經界人士既言論，秋後算帳
12. 有D野縕養緊 23:45已J
13. 十九大講D要穩定唔係要炒賣
14. 內房 23:37已J
15. 外圍復蘇差
16. 0005業績唔靚
17. 扮去farewell party, 3.9同淡倉一齊避一避
18. 港女又發作
19. 加泰獨立?！23:49已J
20. 後生果陣點樣將訊匯搞到有聲有色

提過十九大穩中求進算唔算13?

垃圾港女。睇住美股升到痴晒線

Yahoo單野點 cfu唔係咁仁慈放過佢掛

全球樓市都要爆！

爆爆爆

腦魔不問價第一日入閱文，第二日放，話要取回失去的東西。唔知點解，我覺得好爆笑

大家齊齊估10月27日錢錢錢打J內容接龍
1. 2628 23:40已J
2. 175 23:34已J
3. 消失儲元氣彈
4. 車，賭股仆直23:3X J左前半
5. 奇妙的期結 23:33已J
6. 港匯
7. 992 00:42已J
8. 銀行同業拆息
9. 金價 23:43已J
10. 內銀15、16年已經叫人買
11. 有紀錄低其他D財經界人士既言論，秋後算帳
12. 有D野縕養緊 23:45已J
13. 十九大講D要穩定唔係要炒賣
14. 內房 23:37已J
15. 外圍復蘇差
16. 0005業績唔靚
17. 扮去farewell party, 3.9同淡倉一齊避一避
18. 港女又發作
19. 加泰獨立?！23:49已J
20. 後生果陣點樣將訊匯搞到有聲有色

癡撚線

大陸人高儲蓄率。買黎唔放。因為太多黑錢。
佢地二手市場係冷清。

跌又如何。佢地唔會理。

樓市某程度上已經爆左

大師眼中09年已爆

佢租樓都租左咁多年啦

你識條鐵咩。大師話爆左即係 X左

爆升左

納dee升3%

好擔心師父 佢會唔會星期一又爆血管

騰訊升6,7蚊

師父語重心長
提哂徒兒騰訊舜宇內房車股樓市美股都要爆煲
真係獲益良多呀
多謝師父

宇宙大爆炸

油價續漲 布蘭特期油突破60美元兩年高

油價造好，紐約期油今晚每桶報53.41美元，升1.46%，倫敦布蘭特期油則突破60美元關口，為兩年來首次，最新報60.08美元，升1.32%。

//留意有冇急升，呢輪有機會開拖

美股要爆了

cfu 週期性開燈熄燈，真係想所有師兄弟燒炭著草

舜宇唔係已經爆左啦咩

港女

谷撚到盡都係得o個丁屎...普通男人都得啦

禮拜一著定飲衫上ifc天堂啦，沈門弟兄五柒折

細波到得果宮寶雞丁屎，不了

師兄們有冇記錄邊日係沈判日？
我只記得8月10、11日

9月22日 9月最後一個星期算唔算？
10月19日又算唔算係沈判？

腦魔頻頻上水，左搞右搞，好擇使

等我黎

好事，唔會想像中咁壞

我要屌十次

有無咁緊火呀

美
股
做
緊
頂
呀
！
走
鬼
呀
！

星期一put唔put揸兜好

2388好似都係咁

418 531 704 810 811 925 1019

屌你老母沈鳩頭，越嚟越密

在下有992
閲文要升爆呀

（錢錢錢講番呀里爸爸當日。）
我果日都有孖。中左唔知兩手定三手。賺左皮野之後就收手 ）

閲文孖左既巴絲。

記住。閲文中幾多手都好。
要一手一手走鬼。
升就再高放。賺多d
跌唔番IPO 價你唔洗驚。贏小d唔洗死。

買股唔係得一注。(但大師可能係)

當買個教訓

科技股升咁多
992肯定升番$5

係5蚊升幅, 唔係升到5蚊價位

已疴煙

有慧根！

5蚊定5仙

滙控周一派季績 重點一眼睇晒

即時財經 2017-10-29 00:00:34 HKT

明日滙控（005）公布季績，因外界估計今年內集團再公布回購機會較微，故市場不預期有特別驚喜，證券界認為若其普通股權一級比率（CET1）維持14%以上高位，明年回購的常規化行動可進一步確認。綜合市場預測，集團第3季「清水版」稅前盈利中位數大致按年持平，倘核心收益向好撥備續低，令季度盈利有增長則屬跑贏預期。

上周五滙控在港收報77.1港元，升0.26%。今年2月及8月，集團公布去年底及中期業績時，已先後進行10億元（美元．下同）及20億元回購，行政總裁歐智華指，此舉將成為今後資本管理的恒常化工具，迄今滙控已宣布3次總值55億元回購。

根據滙控內部綜合15間券商評估顯示，撇除重大特殊項目因素，今年第3季經調整（清水版）稅前盈利中位數預測為54.11億元，按年微跌3.2%，最牛及最淡估計，分別為61.69億元（按年升10.3%）及47.43億元（按年跌15.3%）；券商亦相信，今年3季末集團CET1可達14.6%，6月底未進行第3次回購前，有關比率為14.7%。

若按列賬基礎計，綜合預測顯示第3季稅前盈利中位數為46.51億元，按年大升4.52倍；去年第3季受信貸息差不利公允值變動及出售巴西賬面減損等影響，季度列賬稅前盈利僅8.43億元，去年第3季經調整稅前盈利達55.91億元。

一歐資證券研究主管說，今年第1、2季度，集團「清水版」稅前盈利各按年升逾1成，儘管去年第3季基數較高，仍預期今年第3季經調整稅前盈利可有6%單位數增長，主要受惠於淨利息收益按季續增，減值撥備續低及市況有利「炒房」（環球銀行及資本市場）業務所致。

新鴻基財富管理策略師溫傑指，過去3個月環球金融市場表現平穩，加上滙控高層正歷換屆，如有新發展方向亦料明年才公佈，故第3季業績應與市場預期不會有太大出入。

另一外資分析員謂，因年內滙控已兩度公布回購，外界普遍不預期今次再有，故季績不會有太大驚喜，反而聚焦核心表現，包括全球開始去槓桿（央行縮表）後貸款重回增長的力度多大，拆息向上對集團淨利息受惠程度；若集團CET1續見高於14%水平，有利確認過剩資本狀況及明年持續常規化回購

【滙控季績】證券界：年底前有機會衝破80蚊

即時財經 2017-10-29 00:01:45 HKT

滙控（005）股價年初至今升逾兩成，證券界認為加息、回購等利好因素已大部分反映在早前股價升幅，相信要待新管理層「坐穩」後，業績才有新亮點。不過，大市氣氛熾熱下，市場估計年底前滙控仍有機會衝破80元關口。

滙控將於周一公佈第三季業績，雖然股價年初至今升逾兩成，但其實自七月份衝破75元後，升勢已明顯減慢，未能再下一城挑戰80元關口。上周五收報77.1元，按日升0.26%。

新鴻基財富管理策略師溫傑指，過去三個月環球金融市場表現平穩，加上滙控高層正歷換屆，如有新發展方向亦料於明年才公佈，故料第三季業績與市場預期不會有太大出入，亦不會對股價造成大變動。

溫傑坦言，滙控股價於80元關口有頗大阻力，早前原本看好滙控能於年內穩企80元以上，但似乎不易升破，對其走勢的確略感失望。不過，他預期第四季恒指可上望29,500點，作為權重股，滙控只要跟隨大市步伐，相信亦有機會衝破80元關口，加上約有5厘股息收入，散戶於75元水平值得撈貨。

星展唯高達研究部董事兼中國及香港市場策略師李聲揚就表示，今次業績將會關注滙控淨息差改善情況、亞洲業務發展、CET1水平，及股東權益回報率（ROE）是否有望提早達到10%的目標。

回購是今年支撐滙控股價上升的重要因素，李聲揚指，觀乎上半年CET1水平，滙控其實有足夠彈藥繼續回購，前景樂觀下，相信年底前不難升上80元，但就不建議散戶追入。「滙控派息有6厘，散戶如果想收息，係值得繼續持有。不過現價投資空間不大，市盈率（PE）約13倍，不算特別平，內銀股反而仲有更大潛在升幅。」

匯豐出業績，結果究竟係：

A) 師父同船，屍骨無存？
或是
B) 師父同船，錢賺不完？

B

agger

我但求星期一唔跌穿75蚊...唔撚想接貨

仲乜咁傻豬short佢呀

其實除左業績月ok既

你啱

星期五入左國壽put 過左月尾就數錢

星期一可能又高開過百點...想博幾多點

qq 最少2%啦
美國科技股升到咁

係就好啦 上2星期打左隻恆牛 無左3k
琴日買左隻qq牛過夜

呢句真

[member上次10月19號 師傅出黎話好彩佢冇做3點9
因為佢實叫大家做淡 到時啲人入曬好倉就輸好多
我發覺佢係十分清楚大家拎佢做燈
當佢月尾要交租就熄下燈

結論：師傅又贏 [/member]

專家觀點 > 黃國英
財經新視野
黃國英：美股當港樓炒
文章日期：2017年3月6日 Share
【明報專訊】現在全世界的新興市場，都未能貼近美國市場的強勢。香港從來都是衍生工具氾濫的市場，經過這麼多年的洗禮和歷練，只要市場中有二三百點的日內波動，就可以令這些衍生工具操作者得到可觀的利潤。這類操作者主動造成一些沽盤或買盤來自我製造市場的波動，乃是正常的操作。現在市場正在急速波動之後，投資者不應看得太淡，因為這一類的投資者可能又會再有「為波動而波動」的操作，所以小心觀察、謹慎行事，是萬變不離其宗的正確手法。

香港仍然是在板塊輪動，大市正在風聲鶴唳，個別板塊則有不錯的升幅。香港長期被這種手法統治和蹂躪，整體上來說只能是疲莫能興。除了槓桿投資者之外，其餘的投資者其實早已意興闌珊。現在很多投資者都只會買入美國的指數基金作按月增持就算了，雖然平淡而乏激情，但卻得到安全和升幅，根本無必要留戀在香港這個「鱷魚潭」之中。結果「鱷魚潭」慢慢地就變成了一潭「死水」！

港股「塘水滾塘魚」散戶見利即離場

這一個惡性循環不斷的輪動，就造成了美股和港股本質上的分野。香港在這種文化的薰陶下只能有短視的目光，只要有輕微的升幅就急不及待地先套利退場，這樣大市又焉能茁壯成長？結果只會變成「滾塘魚」的「塘水」！投資者就算想積極參與，亦只會最終興趣索然、了無生機。投資者就算能互勉「一腔熱血勤珍重」，卻未能「灑去猶能化碧濤」！大市正在廣泛地不務正業、隻手遮天，個別有心人只能力有不逮，又怎能隻手擎天？最後只有永別這個傷心地！「無可奈何花落去，似曾相識也不歸來」就是最佳的寫照。

觀乎美國市場卻又是另一番的景象，投資者都有着堅強的信心，買入後就持有，持有後又再買，結果整個市場就一路飛升！這個心態和操作上的區別，就造成了指數上的分野。一邊是節節高升，一邊是欲升乏力，甚至是節節敗退。資金持有者看到這個鴻泥之別會如何取捨？如何抉擇？如何投資？如何下注？其實早已有定案了。

市場中最重要的因素是資金的流動，假如過去數年能持續不斷地買入美國的指數基金就真的可以飛黃騰達，相反持續不斷地買入香港的指數基金卻是斯人獨憔悴！現在港股炒得如火如荼的都是以往那些「衰到貼地」的類別，別以為是鹹魚翻生、是鴻鵠將至，極可能僅是美麗的誤會，只是一輪虛火而已。現在能炒的股票都有一個驚人的類似，就是曾經令投資者痛不欲生、不堪回首過的股份！現在才會「水鬼升城隍」地來一個咤吒風雲！長期走勢來說卻只是低位反彈而已。這種趨勢持續的發展和定型結果就會令市場再沒有前途可言，只是騙無知者入局而已。

投資者有信心長揸追入 美股節節上升

現在投資者最好就是把「美股」看成是「港樓」一樣來炒，數十年來巴菲特從來都未有試過像現在一樣似一個超級sales！巴菲特預言道指可見10萬點，其實就是建基於其年青時的道指上升到今天已經有一百倍的升幅，因此現在道指由二萬點升五倍至十萬點也並非天方夜譚！歷史如果再重演，現在的年輕人絕對有可能目睹！

巴菲特長期持有美股，結果就造就了巴菲特成為世界首富，如果現在的投資者也相信巴菲特的預言，就會推動投資者疊埋心水持有美股就算了，這將是無可置疑的事！香港這十多年來都是在一個困局之中，雖然貴為世界金融市場之一，但香港股市卻乏善足陳、波幅狹小、成交萎縮。這個世界三大金融市場之一竟然逐漸將投資者趕出門外，能不令人唏噓？

現在投資者都期望美股大跌以便蜂擁入市買入一批好股，就像香港人每天都期望樓市如當年SARS一樣大跌以便能低價買入心儀的樓宇！但世事又豈會如此美好？等等、再等等、結果仍是空等！還是癡心妄想！現在港美之間，是兩個市場、兩種心態、兩種行為，正是強弱互見。美國那方面不斷地重複正面的訊號和信息，香港就反過來見好即死！正正就是正面和反面、光明和陰暗的區別。

（本欄內容乃獲授權輯錄自香港電台普通話台財經節目《e線金融網》）

豐盛金融資產管理董事

[黃國英 財經新視野]

十月最後兩日大茶飯
28800 破！

聽日又要受棍啦師父

師父受棍

大膽！

我地俾人結算呀

師父大大話話一個月搭成萬蚊的士

証明d乜？
無錢買車囉

呢排沈門d posts 推得有d慢

慢牛。。。

大撚膽

係咪怕車爆唔敢買

係好慢。
四月到九月，沈門弟子得閒，人數又多，一日爆兩個post。而家兩日都爆唔到一個post。唉，沈門冷落了

大膽!當師傅嘅淡係流架

煙頭都無得執有撚能力養車咩

你仲大膽

咁好啦！拍硬檔一人食師傅一棍先啦！

大家點睇 677金源米業💁

今排唔知邊個話政府有控制米價唔會俾佢大升

係呀 我都有印象 話會好大鑊 唔控制

所以入咗應該都唔會預爆上去

師父d大茶飯仲未食得，成班弟子餓死

(鳩估)
師父：香港係國際金融中心，五行屬火。港交所交易大堂關閉，紅衫仔無哂，就係火氣無哂，所以可以預期香港港股會衰弱，之後爆煲，港股會大跌至8500點 ...

大家估下cfu 係咪占卜緊個五行

師父之後話中環個風水今年似俾人打劫

*之前

唔預爆上 求穩升同息

師傅話升唔到一百蚊都真係升唔到上一百蚊

邊到睇

沈判日

真係車爆

175如何自處

應該跟住死

你以為
召喚老人爸

萬子兄，你呢輪咩事呀？
入籍左印度呀？信左錫克教呀？日日都包頭？

1211 坐貨呀

重貨？

信果個都on9

此股當年雖然跟住股神尾入，坐咗唔知幾耐係賺咗錢，不過已經唔會再掂，分明大戶做市工具，玩唔過

同埋我覺得d目標價得1-2間叫有參考價值

4萬蚊貨 輪坐緊 半年後到期

車爆殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生

1211 70.3邊入call, 等車股爆發
恆熊係星期五升市時入

嘩
你係到講買恒熊
真係未試過白花油咩

175

基本門規 寧空倉勿同船

已開新樓盤

沈門師兄弟徙置區第五十一期 － 肥仔金的來電：「逢高加沽」

已準備好 沈判我吧

175同1211值得入

期結師傅有冇J?

師父
5 992 2628我信哂你喇

有賺真係爆上 唔係講笑

1211 聽日不問價沽

人在沈門、那能不中棍?

打返佢廿拳算數

師父啊 徒兒準備好受棍

10大名家搶先教路：沈振盈指潛在危機不少 (20:41)

【東網專訊】1、訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，期指周一(10月30日)結算，早段仍會做好，但若以日子推算，周二至周四將會轉淡。港股正面對着很多潛在的危機，風險愈來愈高，當中包括：拆息抽升、歐央行減買債、美國縮表及加息等。事實上，全球央行正逐步要將貨幣政策正常化，因為長期的寬鬆及低息環境，正逐步將實體經濟推向通脹，而資產泡沫過度膨脹亦引發了泡沫爆破。

2、豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，港股明顯正在經歷一個換股潮，每次內銀股使出吸星大法獨大。不夠信念，便無謂追波踢，否則只會偷雞不成，何況接近月底，強弱互易更加信不過。面對這種沽強換弱的現象，揣摩市場心理便比較困難，所以暫時在香港不宜太進取。

睇星期一好

英國皇帝冇以前咁寸嘴

誘敵之術

師父閉關唔寫實三點九幾日，之後即刻出元氣彈，師父唔係流的

唔難理解

師父話同肥金傾過電話射飛彈㗎，一定叫佢沽㗎啦

大家都係肥人，好易話為姐

沈大師表示，上周指出：「市況仍是反覆震盪為主，對後市不要有太高的期望，特別要留意周初的表現」。由於期指進行轉倉，市況傾向反覆上落，恒指下試28,100點支持，到了上周五才作出反彈。周一期指結算，早段仍會做好，但若以日子推算，周二至周四將會轉淡。

港股正面對着很多潛在的危機，風險愈來愈高，當中包括：拆息抽升、歐央行減買債、美國縮表及加息等。事實上，全球央行正逐步要將貨幣政策正常化，因為長期的寬鬆及低息環境，正逐步將實體經濟推向通脹。而資產泡沫過度膨脹，亦引發了泡沫爆破、引致步入長期衰退的危機。

本周的每日走勢推測：
周一（庚寅日）：天干屬金地支屬木，金剋木之局，反覆偏好。
周二（辛卯日）：天干屬金地支屬木，金剋木之局，走勢轉弱。
周三（壬辰日）：天干屬水地支屬土，土剋水之局，偏淡為主。
周四（癸巳日）：天干屬水地支屬火，水火交戰之局，反覆向淡。
周五（甲午日）：天干屬木地支屬火，木生火之局，展開反彈。

訊匯證券行政總裁 沈振盈
（作者為註冊持牌人士）

想睇番之前專欄，可click入以下條Link

#沈振盈 #美股 #港股 #天干地支 #反覆震盪 #期指轉倉 #期指結算

聽日同星期五要受一棍

量子兄呂布 long time no see

正解

1211業績唔靚仔喎 睇埋聽日

上海幫玩撚完

北韓稱已完成發展核武 美軍出動B2轟炸機

仆街了，轟屍+師父睇升+肥金

仲有腦魔

均輸睇升

今日順順利利😢

\|/\|/\|/

日經上唔到
弱勢已成!

日經好強勢

睇aastock 定其他app方便留意埋美國企業公佈業績同美國公佈一D大數據嘅時間表
同埋之前個D 交易員告別派對呀，19/10 股災紀念個d有冇邊度留意到，個d消息我好多後知後覺睇新聞先知

地鐵又on9塞到仆街
沽爆66

我已經準備好沈判
師父 來吧

沈判日please \|/

騰訊 $356

點解992唔升？
扭曲哂

360左....

星期四sp jor QQ, 我太撚保守

QQ 可能今日見全年頂

全年？ 全世紀啦

QQ會跌到4.1
992 會升到400蚊

樓王 想問Reits 435咁
用來當月供咁做 得唔得？每月買1手咁
定買夠20手左右就唔好理佢？

4.1係陰間個價

希望今日生生性性

期升到咁...點入...
當你今日升300 dt都冇乜水位...

隻牛終於肯上返去

992 ao冇升跌...扭撚曲到...

好快畀人沽到得返353

平保

\|/ 爆上夾一口先

140典咁少
加注牛牛
cfu show me shumthing

師父話星期一反覆偏好，中左，說a中a

師父熄燈 跟師父冇煩惱

嘩屌!徒生門

老貓加持，負負得正

師父話聽日 .....

700咁快碌返去351

唔知有冇月供，有可以，如果係買入，分幾注，5.11樓下最好，12用呢個價增持嘅

好似無事發生過

跌勢已成！

股joy

全部高開完又跌返落黎

好友冇信念，升少少散水

跌啦

升200點變升87點

我睇錯師父。師父功力仍在。師父，我知錯啦。

DLLM死港女

mola mola

師父，徒弟唔玩啦，俾返d錢我呀

油價飆咗上60美元，唔好亂咁入貨，靠邊站睇吓先

屌佢老母揸枝旗諗住博短棍, 急屎屙完出番黎跌過百點波幅, 好撚野呀你

三隻航母 ...

侵侵一完成訪問就走佬

難估計，呢次師父都唔J先得人驚，油價上唔係好現象，安全起見，唔好玩

中移動都升，暫時靠邊站

175摸住個底

師父冇文嘅?

就轉燈啦 FUCK

紅燈就到

師父話跌就真係跌

師父唔好玩燈制

吉利死路一條
師父中

腳趾已紅

國指先行告退

港女好波

一散散左兩百點

瑞聲呢？

師傅又出手

呢下跳水我比十分

升200倒返300

港女又濕晒

升幾次上28600都上唔到 有啲恐怖

好波

做乜包頭

呢排興，係唔係扮印度佬

比你fake左

夾倉啫 遲早死

睇黎4點前都係玩燈制

上星期走咗重貨嘅鎖定利潤，呢輪唔會買貨住，細倉嘅貨由佢擺吓先，不過有啲係坐緊艇嘅，其他贏嘅利潤夠冚嘅

屌又高開低收

冇月供架 但我自己會每個月買入 「當」佢月供咁做，見個市咁樣，都會等佢回先買。《12用呢個價增持既》唔太明 謝謝樓王

原來上證跌40幾

恆基地產 12仔增持435，個價係5.11，435本身喺呢個價都有回購嘅，即係呢個價樓下入好穩陣

《經濟通通訊社２６日專訊》根據聯交所資料顯示，恆地（０００１２）於昨日（２５日）場外增持陽光房地產（００４３５）４３０萬股或０﹒２２％，每股作價５﹒１４６５元，總值２２１３萬元，最新持股量增至１６﹒０９％。（ｂｉ）

樓王 謝謝你
咁有冇話供到幾多先為之好？因為佢唔係2800個種玩法

雜種入主上海
上海邦好離唔散水

冇話幾多嘅，基本因素冇變嘅股多可以食息，咁20000股一年當5厘都有5000左右，夠去次台灣旅行，如果價升仲賺埋𠻹

今年0.33息口 真係算唔錯 入十萬落去 每年派番6-7000銀 算係咁

12 好貴呀 對我個窮J黎講
都係435好似岩我多D

808派息都唔錯，可以諗吓，我兩者都有，每年會收到7000以上股息

【實戰理論】等結算後才作部署（沈振盈）（OCT 30）
2017-10-30 10:07:26

等

經過去週整個星期的悶局，今日期指結算，港股應該準備有所突破。過去一週大市其實只是窄幅上落，缺乏明確方向，高低波幅只得400餘點。無他，主要原因是臨近期指結算，期指大戶要轉倉，市況通常會比較反覆而缺乏方向。技術走勢方面，恆指三次下試28100關口，即有資金入市博反彈，但反彈力度明顯不足。故此，大市仍然以上落市視之。上週五美股三大指數皆上升，道指只輕微上升33點，反而輪到標指及納指有較大的升幅。科技股業績表現理想，推動股價急升，納斯達克指數大升2.16%，收報6701點，升144點。

今日期指結算，大市早段高開，但始終仍受制於28600阻力。基本上，十月份大市只是以上落市為主，波幅約700點。而10月19日的大波動，一日之內已完成了全月的波幅。

外圍方面，加泰羅尼亞正式宣佈獨立，這將帶來西班牙國內的政治危機，亦令歐洲的政治及投資環境帶來了陰霾。消息一出，弱勢的歐元進一步下跌，歐元兌美元一度跌破1.16關口。 其實早在上星期四，歐洲央行議息後，歐元已經出現急跌。歐央行行長德拉吉宣布，將會進一步縮減每月買債規模，意味着歐洲央行，將朝着收緊貨幣政策的方向行事。美國縮表及加息、歐洲央行減買債、英倫銀行下周議息有機會加息，正正反映全球正在做貨幣政策收緊，投資市場將面對去槓桿化的壓力。故此，短期內全球股市及債市，皆難望出現持續的升浪。故此，由現在至年底，投資者的策略宜持盈保泰，保守為上。

沈振盈

真係比樓王講中，師父真係有新目標：J西班牙加泰隆尼亞

基羅納反cup皇馬

西班牙股市根本就唔係主要股市，對港股無甚影響，估師父會亂J㗎啦

黃國英
豐盛金融資產管理董事
黃國英：港股正在重新洗牌
10月30日(一) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，低位夠膽冒險博，回升之後作戰便有彈性，可以選擇推高止賺繼續博、食一半又或者索性hit and run。各適其適，總好過等了又等無限loop。勝負乃兵家常事，大家又不是買賣幾十億元股票，不用擔心斬唔倒，夠值博率便不妨下注。成功爭取先機，令下一步變得輕鬆，每每有連鎖正面反應。

一夜之間，幾間科網巨企業績就令到市況牛氣沖天。又一次說明，這些公司增長能力太勁，根本不會將少許利率的上升幅度放在眼內。擔心債息走高，在今時今日兩極化市況中便捉錯用神。局部股災根本同時上演，最新主角就有大家都熟悉的玩具商Mattel。知識型股票純粹看公司的能力，宏觀經濟的影響甚微。

利率趨升的確是風險，但受影響的只會是資產型股票。自己暫時未有興趣做淡，不過亦因應形勢，逐步減少資產型股票的比例，特別是長線組合的部分。香港還是一個資產型股市，強美元亦會影響，另一方面卻有北水支持利好。結論是不減也不加，短線則選擇食一半，剩餘部分博大霧，而改以歐洲日本等地作為最新炒賣主戰場。

港股明顯正在經歷一個換股潮，每次內銀股使出吸星大法獨大，自己表現必定落後。策略基本上次次一樣，用一個當作被抽水的態度，置諸不理。不夠信念，便無謂追波踢，否則只會偷雞不成，何況接近月底，強弱互易更加信不過。面對這種沽強換弱的現象，揣摩市場心理便比較困難，所以暫時在香港不宜太進取。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

黃國英不信強弱互易，即係唔信聯信會好過騰訊，可惡

滙豐倫敦上周五回購逾370萬股
10月30日(一) 08:30

（美聯社圖片）
滙豐控股(00005)公布，於10月27日於倫敦證券交易所回購370.9021萬股普通股，每股價格介乎7.481至7.537英鎊。按每股股份所支付之成交量加權平均價7.5082英鎊計算，是次回購涉資2,784.8萬英鎊。

勝向敗中求：黃國英

兩種失誤

4 小時前

平保上周五收報68.75元。(資料圖片)

10月頭三節發揮超水準，上周開始的第四節卻有些微失準，白白浪費一次大幅拋離指數的大好機會。短線炒賣方面，指數高低的拿沒有太大問題，失誤主要在兩方面。第一是在上周三美國增長股下跌期間，啟動了局部撤退機制，第二則是香港組合被攻擊，手上只留有一隻中國平安保險(2318)長期持有平保，其他中資金融股一股都無，在上周五的換馬大浪中自然要捱打。

美股操作已經算是不幸中之大幸，只是減持核心的外圍，主力部隊還是堅持，一來一回才不至於太離譜。出現把持不定的狀況，調整勢兇夾狼之外，自己賭得太大，與及組合股票數目略多，對於部分股票欠缺足夠的信念，亦是主要原因。

贏谷輸縮，殺得性起進取一點無可厚非，可是回帶到撤退之前兩三日，已明顯感到手風轉弱，甚至酌量減低持倉，所以今次走鬼的時機理應更早。如果能夠早點手起刀落，回頭再追買那一段就一定兇狠得多。買得太多或者太散，同樣會削弱防守力，每次入市之前，要兼顧對整個組合的影響，而不應只是考慮單一項目的風險。

至於港股方面，久不久就會出現一次中資金融股獨領風騷。這個板塊長期表現一般，不過市值大成交勁，一旦振作，短線吸資能力極強，掀起的換馬活動對其他板塊壓力甚大。自己以前也試過想買call捕捉時機，可惜和內銀股緣份實在太薄，幾乎次次都是到期之後正股才大升，突破追買同樣經常中伏。如果索性長的話，計落條數又不及其他股票，所以才會發展到一股都無。

這個策略當然不是完美，可是強行追求，未必見得一定可以做得到，更大機會是兩頭唔到岸。以籃球比賽為例，強如勇士，面對騎士也放生對手射3分，而全力阻截其他進攻途徑。所以上年總決賽騎士有一場手風大順，便無法抵擋。守到密不透風只是理想，現實中往往要取捨，至少漏空一瓣，所以面對上周五那種強弱互易的市況而要捱打，自己當成是必然成本，而不視為失誤。

同樣是失誤，一種是有改善空間，另一種則是必然成本，要學會接受。所以要細心檢視，而不用過分執著，否則只會影響自我形象，將來出手時反而落得畏首畏尾。

(基金持有平安保險)

師父：平保$65沽 宜家唔沽住
手機股唔好掂 尤其2382 穿$105大大鑊
沽700 沽200
From 賊掠王

細倉都唔係滿倉，得2/3股票，3隻唔郁擺喺度收吓息，2隻搏股價，收息嘅每年可以有8000左右股息，其實幾好，冇必要賣出

黃國英﹕「灰犀牛」也可殺死人

文章日期：2017年10月30日 Share

【明報專訊】港股窄幅波動，缺乏方向，在28000點之上呈膠著狀態。大市交投轉弱和受新聞主導，投資者周初都在等十九大的消息，結果就是「你等我又等」，就等出一個悶局來。經過急插轉定之後，再也沒有什麼方向，成交繼續萎縮，只能說是一個待變之局。同一時間各大公司陸續公佈業績，這就令市況有兩個截然不同的因素在影響大局，投資者就變得有點無所適從了。現在市況離支持位十分接近，但長遠來看仍是處於牛市，因為只有牛市才能令市況出現兩極分化、鴻泥之別。有些股票可以給投資者棄之如敝屣；另一些卻可以一飛沖天！陽清為天、陰濁為地，涇渭分明。

這種情況的出現，導致指數飄忽不定，加上香港大市一大部分是以牛熊證為主導，就更導致出現了一個隨時猝然波動的殺戮戰場！因為市況是可以為波動而波動、為殺戮而殺戮的圖利市場！有了誘因，就會出現行動！市場中的大鱷可絕對不是吃素的，全部都是嗜血的一群！一有機會，屠刀又怎會引而不發呢？現在的問題主要是看港股28000點能否守穩而已。但現在看來，那些莊家大戶仍然是未有方向，都仍然是在你眼望我眼、都是在你等我又等，觀察哪個方向有突破才作定論！

升市因素可變跌市元兇 走勢看市場氛圍

現在的投資者有時過分有信心，以為根據以往的經驗，就相信有了因就必定有果，但其實世界已經變了，並不能用以往的一套來照辦煮碗就可以成功。投資者不能以為中央大會開完了，市況就一定會向上或者一定會向下；又或是iPhone X開賣了，蘋果股價就一定會升或者一定會跌，其實是絕對未必如此的。投資者永遠都是面對一個不確定的環境和因素來對前景作出自己的判斷，如果所有的東西和變化都是一成不變的，那投資操作就再不需要用人來做了，如此，投資者的操作絕對沒有可能會比人工智能更佳！換句話說，就是可以被市場淘汰出局了。

其實，市場中所有的事件都是銀幣的兩面，升市的因素也可能被解讀為跌市的元兇，走勢根本要看市場的氛圍而定。蜜糖也可以被理解為毒藥，以往賺錢不代表將來不會虧本，這是鐵一般的事實，毋庸爭議。現在市場中流行「灰犀牛」學說，就是說投資者明知有問題但卻刻意迴避，到某天突然爆發就會走避不及了。這是人性的弱點，就算通知你、提醒你、警告你，你也可能會置若罔聞，結果就會被這頭灰犀牛一舉殲滅！這是市場中總結出來的教訓，不應等閒視之，輕視的代價就是滅亡，那投資者還應該輕視嗎？

投資操作絕不能盲目勇進，一仗功成總是萬骨枯，其實是自然的事。如果那麼容易可以發達，那就所有人都會發達了，但如果所有人都可以發達，那就表示沒有差別，即是沒有人可以發達！投資者會喜歡這種情況嗎？投資操作其實是對前景的機會率的賭博而已！沒有一定的程序和結果，只能說是值博抑或不值博。投資者不能想著不成功便成仁，要保證輸了還可以再戰，這才是正確的取態！否則一戰下來，非生即死，那投資的生命就太沒保證了。

眾安珠玉在前 閱文賺大錢料難得多

正如賭馬一樣，有人買贏面最大的熱門，但也有其他人會買值博率最高的冷門，正是你走你的陽關道、我過我的獨木橋，到最後才可以見到真章。最重要是不要即場被三振出局，沒有了下一場就被淘汰了，那又何苦來由呢？

閱文（0772）上市無疑地一定會上升，但抽新股如果只有一手是賺不到大錢的。眾安（6060）能夠賺大錢都是要在掛牌上市後在市場中大量吸納才能有大幅的利潤，僅靠抽來的一點點股份，看似很好，其實很少，如何取捨要看投資者自己的取態了。如果僅為一手貨來賺一千幾百的話那樣又好像太沒有志氣了，如果想吃大茶飯的話，就要在上市後伺機而動，不入虎穴，焉得虎子？要牟取巨利就一定有風險，這是不能迴避的宿命。這次想在閱文賺大錢相信會比眾安困難得多，眾安珠玉在前，這次一定有一批投資者會堅守灘頭陣地而惜貨如金，想將眾安的獲利模式簡單地複製到閱文，相信結果會如南轅北轍，投資者想想也應該知道了。

（本欄內容乃獲授權輯錄自香港電台普通話台財經節目《e線金融網》）

豐盛金融資產管理董事

[黃國英 財經新視野]

師父把握十月最後一個交易日食大茶飯

咁多利好消息都要回 港女真係

師父又搞鳩騰訊

戰至最後一刻

想加沽,等3點插

師父忍唔住手沽，好事，十一月世界政經明朗，資金會返入場

十一月十二月，大茶飯

3333 31入 返唔返到去😭😭😭

開市有幾十點冇執屙完屎出黎跌百鳩幾點, 宜家反手完再反手先打到和
今日白做

5 2628
師父中！

日日都白做

師父同船 無懼裁員！
師父同船 廣進財源！

【駐滬專電】李強任上海市委書記，婁勤儉任江蘇省委書記
以更佳效果檢視 »
《經濟通通訊社駐滬記者王嘉寧３０日上海專電》中共中央日前宣布決定，韓正不再兼任上海市委書記、常委、委員職務，李強兼任上海市委委員、常委、書記，不再兼任江蘇省委書記、常委、委員職務。 婁勤儉任江蘇省委委員、常委、書記，不再擔任陝西省委書記、常委、委員職務。胡和平任陝西省委書記。 上海市召開領導幹部會議，中央政治局委員、中央書記處書記、中組部部長陳希在會上宣布中共中央決定。 李強１９５９年７月出生，浙江瑞安人。曾任浙江省工商行政管理局局長，溫州市委書記，省委秘書長，２００５年９月後任省委常委、秘書長、政法委書記，省委副書記、政法委書記，２０１３年１月任省長，２０１６年６月任江蘇省委書記，２０１７年１０月任中央政治局委員。是十八屆中央候補委員，十八屆七中全會遞補為中央委員，十九屆中央委員，十九屆中央政治局委員。

從來上海都係江派人話事
依家市委第一次由習總話事
腥風血雨即將來臨

上海江派 ...

悶局，眼瞓

期待匯豐派錢

各位點睇今日啲業績公佈

同大屎同步

【習權時代】攻破上海江派堡壘 「之江新軍」取代團派成新貴

即時兩岸 2017-10-29 11:45:38 HKT

剛獲公佈任命為上海市委書記的李強，被指是「之江新軍」一員，並代表習近平勢力，正式攻破被視為「江派」堡壘的上海。在內地政壇如日方中的「之江新軍」，即是習近平的嫡系團隊，又稱習家軍、浙江幫。而「之江新軍」的得名，其實是與習近平任職浙江省委書記時在《浙江日報》所撰寫的專欄「之江新語」有關。

《浙江日報》在2003年2月至2007年3月在頭版曾推出的特色專欄「之江新語」，習近平當在這一專欄中發表文章，闡述政見。2007年5月，《之江新語》編輯成書，署名「哲欣」（習近平筆名）。當時在習近平手下工作的一批浙江幹部，如黃坤明、李強、陳敏爾、蔡奇、鍾紹軍、舒國增、樓陽生、應勇、陳德榮等，均是《之江新語》的第一批支持者。

此後，隨着習近平主政中央，他們中的許多人受到提拔重用，因而被稱為「之江新軍」。特別是李強、陳敏爾、黃坤明、蔡奇四人，早前當選當中共政治局委員，黃坤明同時當選為中央書記處書記。而李強則獲任命出任上海市委書記，上海市長應勇更傳聞將出任公安部部長。

又紅

HSBC reports third quarter pre-tax profit of $4.6 billion, up from $843 million a year ago

師父令我跌咗錢

謝 樓王 我再對比下先
沒咁多錢兩隻都入

匯控第三季經調整稅前利潤跌1%
30.10.2017 12:02
匯豐控股()第三季除稅前利潤按年增長近四倍半，賺四十六億美元。撇除重大項目的利好因素後，經調整除稅前利潤為五十四億美元，減少百分之一。

與第二季比較的話，列賬基準和經調整除稅前利潤均跌超過一成，反映營業支出增加，以及企業中心和環球銀行及資本市場業務的收入減少。

匯控提早於中午休市前公布季度業績，盈利大致符合市場預期，股價升百分之一，報77.95元，升0.85元。

開車

會計佬推介，股價穩定，可睇3.5以上，現價股息達5.4厘，有增加派息，長揸壓倉底幾好

又係任人J上J落

07年愛股：941
17年愛股：992 45
永恆愛股：5

405 點睇

資產唔喺香港唔優先考慮

808 同 435 真係好難揀
利申：808 淨係睇左派息 未睇佢公司比較deep的背景/收益等

比較吓資產，主席趙國雄叻人嚟嘅，X哥頭馬，除咗搞商場麻麻，搞收購、招租、包裝推廣之類有一手嘅

2628上阿

27上呀

又轉

師父快啲岀黎救救小牛牛

肉銀做乜鳩

追到數

又插了

肉痕，想俾人屌下

【大師午間教路】
大師話港股仲喺28,200至28,600之間炒波幅！
但佢指出，內房股及汽車股近期都有轉弱迹象，若然進一步確認轉勢，估計資金套現壓力大增。

#沈振盈 #港股 #內房股 #汽車股
沈振盈課程同學會
----------------------------------
「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

我隻3836係咪有救

師父盞燈壞壞地要小心

月尾，說a中a

紅綠紅綠紅綠紅綠

打個飛機訓下好過

打暈自己半個月後再睇好啲

準備開片

業績期 散貨期

說好了的80元呢

2628講完升到，信師父

聽日就月頭喎

後日

仲有一日升

十九大完左都咁 真係奇奇尬尬

好, IN 師父 WE TRUST

2333

2202又有得炒

月頭一棍
月尾熄燈

[url]仲好講，呢幾日無逢高加沽，食少咗幾餐文華 [/url]

1299

又插

死港女

不思長進

港女又做咩呀

大茶飯呢？

跌83點

期升含跌，玩d咩呀

3.9

【封面故事】港股食尾糊 年底必追3大板塊
2017-10-27 18:16:22

港股現時處於慢牛格局，每當大市處於不上不落的時候，就是資金轉炒板塊的時候。踏入第四季，二三線股市場戰意仍然旺盛，策略王認為教育、水泥及電影三大板塊是必買首選，想知是咩原因？一齊睇下啦！

#最貼地財經平台 #策略王直播室 #嶄新財經數碼互動媒體 #睇我地唔使開電視

Source ：講股賊掠王

幾時港股變左尾糊？

習慣了

冇3點9冇方向

睇十一月啦

又冇3.9

今個冬天畢生難忘

師父冇聲氣？

老是常出現

底褲M巾漲價

又唔見幾千

HSB Oct SP $75 safe...
今日精神唔太好...做期指DT一早冇SET止賺蝕頭一個鐘輸一百點...
宜家追淨5點, 但計埋手續費都要輸幾舊...

上個月臨期結又係咁屙

【三點九沈大師】大師：黎到呢個階段大家要小心

#沈大師 #三點九 #港股策略王 #恒指 #實戰理論 #有片 #有聲 #沈振盈 #好強嘅氣

#策略王直播室 #睇我地唔使開電視
#嶄新財經數碼互動媒體 #最貼地財經平台
↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓
揭頁版 :
===================================
【粉絲們做嘢】
1.) 設定本專頁動態消息>>「搶先看」
2.) 開啟通知>>活動，所有直播視像
3.) Like & Share & More

月尾說A中A，咁師父小心，弟子係咪都要小心d？

o個個月月尾玩到27300, 呢日玩到28300...都算係咁...

幾時先可以大大力掌師父嘴

師父無大茶飯低調左好多, 以前成日串咀上電視

小心汽車股

聽日跌，後日亮燈會升

loop完未 聽過唔知幾多次

師父既野係咁嫁喇

大茶飯都食左幾個月，你仲未慣咩

茶粉就有得食
徒弟就餓死啦

忍耐下，食下樹葉樹皮頂下肚

排隊上樓

食到疴爛屎了

你個名

餓到個肚咕咕聲

你地兄弟黎嘛

點解呢度好似愈黎愈少人咁 ge…

上IFC?

港元拆息抽高！金管：受新股集資影響
10月30日(一) 17:41

港元銀行同業拆息持續上升，今日(10月30日)1星期及2星期拆息定價高見0.9厘以上，1個月期拆息更挑戰今年1月以來高位，報0.73厘，較上一個交易日升3點子。金管局解釋，隔夜拆息在9月底短暫走高令港美息差收窄，主要反映首次公開招股集資活動增加，以及季末港元資金需求增加。

排到落樓下啦！仲上乜鬼

夜期又肚痾

等下囉，好快姐

聽日買張廿蚊電腦飛睇下

夜期

啲profit 就燒完

收息

總知乖乖地500個陣-1去到未仲好...今日係咁trade要蝕5點

灰弟 忍下手啊⋯⋯ 我地要等大師兄！

ifC見

師父嘅豪華遊輪唔上? 係要上ifc?

輪?邊撚度輪?睇過

28000要認清基本面了

我都係 就快好似白玩一年咁

如果你好早有係沈門浦，你就會明白點解會愈來愈少人架啦

因為佢地參透了四個字: 及早離去

請回!

hsi put輪

我開始減倉，但唔想一下清

好似做咩都錯

竟然要靠美股頂住港女個倉

道升完 納升
納升完 sp500升
Sp500升完 道又升番

美女升咗幾百轉港女先升果兩野，去食屎啦臭閪老千港女!

跟美股升既話港女一早3萬

港女食屎

2388俾個逃生門我 thx

夜期唔會動搖我
身為弟子 要堅持跟隨大師對家

今個星期來一日沈判日
之後馬照跑

靠邊站在此

X2

收工

買左牛?

聽日又係屠牛日

睇聽日升
原因:大戶最中意買老散對家

大戶心諗，托高都費事
d錢留返兩大新股度舞
又佢牛皮市

咦 加泰主席係咪走佬

唔走佬坐監啦

邊夠薑

因為好多心灰意冷離開左

量化寬鬆終於都要還！

日經跌到仆街

21900沽左巴打叫糊

10月31日 沈判日!

219沽左你問我答

睇幾多

8500

\|/ 師傅

\|/ 頂埋今日熄燈

你參透唔到我句說話

其實我都想

我覺得大師兄有間唔中睇下post既 但就唔會追 慢慢等佢攪掂晒再回歸上香比師傅

危機發酵
股樓齊爆
美國冧市
強弩之末
量化寬鬆
本利歸還
淡勢已成
部署淡倉

\|/ 炸死佢

經濟通通訊社３１日專訊》市場消息指，人行今日將進行１４００億元（人民幣．下同）
７天期逆回購操作、６００億元１４天期逆回購操作、１０００億元６３天期逆回購操作。
公開市場今日有２２００億元逆回購到期，即今日淨投放８００億元。
《中國證券報》認為，本周人行逆回購和中期借貸便利到期量高達１００７０億元，為年初
以來第二峰值。機構分析認為，中短期內市場資金面仍面臨考驗，再考慮到平抑債券市場過度波
動的需求逐漸上升，人行對到期逆回購和ＭＬＦ進行適量對沖合理且必要。進一步看，低超儲率
造成的制約依舊明顯，年底前內外不利因素仍不少，資金面不乏隱憂，但在人行精細化調控的作
用下，保持緊平衡仍是大概率事件。
此外，報道指人行今日就ＭＬＦ續做進行詢量，有望本周五（１１月３日）操作。本周五有
２０７０億元ＭＬＦ到期，本月到期總量為３９６０億元。（ｃｔ）

近掛啲實戰理論好遲先出

淡市除左熊熊沽沽之外仲有咩玩法？

992加碼

睇怕都要等閱文上市之後先有返氣氛

師父等緊你開金口

聽日先講呢句好似好啲

屌佢12仔@50一閃即逝，又買唔到

屌咩
我啱啱先撈完992

樓王

992長線投資唔怕嘅

似啦

完了吧

靠邊站

黃國英：揀逢低買嗰邊 穿兩萬八即走 (00:05)

【東網專訊】豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，每次恒指先高後低，稍為回落，不少人就啟動股災戒備。過分緊張，緣於過去多年上落市折磨的經驗，雖然近期度過了大半年的慢牛，根深柢固，一下子還是沒有改變。

現時市況炒股不炒市，臨近月底，不太相信熱門板塊之間的強弱互易，但部分中小型股的強勢應該不是虛招。冒較高風險畀心機揀股票去坐，似乎是目前比較好的出路。

至於指數在短期上落市之中的操作，理論上是低買高沽，但這種炒法有如睇波買打和，隨時頻頻轉變打氣立場，心理容易不平衡，所以自己一向只會揀死一邊。在目前的環境，當然是繼續逢低買，跌穿28,000點就斬，乾手淨腳，不用想得太複雜。

好友主要的憂慮，看來是美元強勢，不過自己會將今次美匯指數的上升，看作是歐元的弱勢。歐元弱勢的主要理由，應該是歐洲央行的政策，並非加泰羅尼亞事件的影響，因為西班牙的債息不算有特別異動。

三年前歐洲量寬，歐元大跌歐洲股市攻頂，當時港股困於上落市，又遇上公布實施滬港通，所以走勢沒有太大相關性，其後更出現大時代一役。按道理今次情況應該大致相若，所以自己也不是太擔心，何況新興市場的貨幣以至股市，暫時都企得穩，沒有理由有額外北水南調概念的港股會特別差。

既然投機是短兵相接，止蝕位不遠便再博到斷纜為止。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

「實戰理論」拆息債息趨升 股市壓力增加（沈振盈）（OCT 31）
2017-10-31 9:00:06

背後

昨日期指結算，港股高開低收，即市波幅300餘點。指數不算跌得太多，但個別個股已明顯正在派發之中，股價顯著下跌，甚至乎跌穿九月份低位。當中以汽車股、地産股、金屬資源股尤甚。但指數則維持在28100-28600區間內上落，10月份三次回試28100點，皆即刻作出反彈，令人有跌不下去的感覺。亦山因為有此走勢，「慢牛」之説就由此而生，散戶完全入晒腦。正所謂「溫水煮蛙」，市場情緒已完全令散戶失去了危機意識。

例如香港拆息升至0.73厘，可以用新股認購熱潮來作解釋，完全忽視今次拆息的升浪，是由月前的0.40水平，「慢牛」地升上來，原因是金管局兩次發票據，抽走銀行結餘所致。昨日，恆指波幅指數突然急升近一成，市場當然無人留意！過去數週，全球債息上升，中、港拆息急升，難道毫無啟示？

十九大之後沒有利好消息，其實也是意料中事。但內地股市、債市的走勢，確實令人不安，擔心背後隱藏着一些暫時不為人知的利淡因素。

現代范仲俺

師父淡底我放心

師父吹到無野好吹，兜無可兜，就話有神秘、未知的利淡因素，玄之又玄。
師父再係咁落去，就快做神秘主義者

我明白佢內心好焦急望股災熊市快啲嚟，以證明佢冇睇錯，所以語無倫次可以理解，拖多半年大市再新高怕佢會黐線

2388 發生乜事？ 業績差？

熊市來臨啦，師父佢講得好啱呀

日日都咁唔得嫁喎

屌，日日咁磨，慘過輸錢

樓王，你隻1083，昨天6.2我無買。而家升到閪咁，屌你老母 失諸交臂

腦魔成朝無上水？

好事，可能比石丸terminated

訊匯證券行政總裁沈振盈指，港股周一早上跟隨上周五外圍升勢高開146點，但之後受A股急跌拖累，港股一度倒跌，中國銀行(03988)、農業銀行(01288)將公布業績，預料會令大市走勢反覆，如果A股跌勢未止，對港股影響較大。他認為要特別小心內房股及汽車股，特別吉利汽車(00175)已經顯著向下，融創中國(01918)走勢亦非常差，如果兩板塊確認轉弱，資金套現壓力大。

多謝大師，而家吉利爆升緊

十一二月大茶飯！

師父.....說好的十月大茶飯呢？

樓王排唔排到12? 曾經掂到50

排唔到，一見衝入去set好已經彈返上去，唔係即執錢加凍飲

咁玩不如低位揸張細期仲好啦, 你博幾舊...

就轉燈

27 go

出術先

轉燈啦

半日悶市，成交500億，莫非出貨？

底開嗰下諗緊清唔清倉好，唔悶呀

師父 徒兒知錯
已經有心理準備有下一棍

要小心

呢幾個月打左咁多棍係時候放過班師兄弟

跌未

快撚啲落未撚鳩磨

大師午間教路:

個市回落之後反彈 個市拉鋸
有個別股反彈 但動力不夠

十九大之後應該會更多收緊政策
債息 港銀拆息又升
但大家都置之不理

大市風險重重

沈振盈
訊匯證券行政總裁
【大師午間教路】港股風險重重
10月31日(二) 12:23

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港股周二早段曾跌過百點，半日跌幅收窄至21點，呈現拉鋸局面，而個股的反彈力度亦不足。

沈振盈又指，近期港股走勢受A股影響較大，並預計十九大後，陸續會有收緊政策出台，對A股睇法偏淡；加上仍有拆息扯高、全球債券孳息率上升等因素，認為大市現正風險重重，投資者不容忽視。

港元1個月拆息飆至0.79厘 連升12天
10月31日(二) 11:56
（美聯社圖片）
（美聯社圖片）
香港銀行同業拆息(Hibor)中，隔夜息報2.67929厘，為2008年9月以來最高水平。港元1個月拆息再升5個基點，連升12天，至9年以來新高，亦屬2008年年底以來高位，採用拆息按揭計劃的供款人的利息開支續增。

按目前拆息按揭計劃1個月拆息加1.28厘計算，供款利率增漲至約2.07厘，已相當接近以最優惠利率為基礎的2.15厘「封頂位」。

31/10/2017
隔夜 2.67929厘
1星期 1.51929厘
2星期 1.22476厘
1個月 0.79107厘
2個月 0.82214厘
3個月 0.96250厘
6個月 1.04286厘
12個月 1.43143厘

30/10/2017
隔夜 0.55714厘
1星期 0.99107厘
2星期 0.91107厘
1個月 0.73714厘
2個月 0.78607厘
3個月 0.94214厘
6個月 1.01071厘
12個月 1.40643厘

Lm
支持師父

雲海

師父擔心,徙兒放心!!

食完飯又嚟

港女我屌你老母, 午市必跌, 含啦八婆

仲有一下 咪撚扮野

最子兄又屌港女

一開市10分鐘沽千幾張期又跌番幾十點, 係咪好撚好玩呀

月尾抽高是常識吧 報紙佬咁都可以寫一餐

真係好撚悶
大家係咪都等緊大跌就牛大升就熊

一坐就坐左幾日

上證轉燈

聽日會大升嫁喇，收市前入定牛喇

升20, 30 點又俾人質番落去, 炒埋D濕鳩格

磨左幾多日 好似夾左成千點個兩日，加跌返六百點再彈返幾百點有記憶之外，其餘都好似磨緊豆漿 大茶飯等到累

銀娛最後逃生門

上呀!

939

係咁燈制

呢位師兄有d生面口喎

劇本

但隻野你冇貨佢突然爆冇人會追到

勿估勁牛熊呀！

好肯定係新人啦，勿沾近牛熊呀嗎，師兄佢地都有提過你啦

根據通勝，星期三11月1日同星期一11月6日，都係破日，大事不宜

咪係，人地講你就買，輸撚死你呀！

1299跌夠未

走鬼呀！沽joy呀！

一皮賭師父又中

今日個市似樣D

日日沽個班聰明仔夾死未

大師兄無坐鎮都跟

果條屎晴?假膠黎，係傻閪先信佢

條on9倉都唔敢貼,擺明推左走右

3.9呢，有冇師兄弟見到

個市迴光反照姐 聽日咪又跌番

師父可能又比人夾痛

仲有梨乜撚同埋毛主席乜撚野, 2個都係on9都喊

冇實倉貼嘅睇嚟嘥氣

唔清楚咪亂買喇

兩個星期梗係修為唔夠啦 cfu啲天機咁易參透咩

唔好提果幾條傻鳩啦！我係度講只係唔想有同門中招姐

同師父同船

屌你老母死港女老期又跌番幾十落黎

冇3點9好迷茫

QQ傻撚左? AO跌2蚊

啊！！！悶死我喇！！

大戶真撚係屌你母

隻隻股都勁大lot貨頂撚住曬 係人都唔敢買

仆街了!

勁假跌70點

90...張期指擺左半日白做...
升一百點要魏契弟咁

【三點九沈大師】大師：有少少拓住沽貨嘅感覺

屌你鳩頭得個講字,幾時開第一注淡倉呀屌你,成班徙弟等你開飯呀仆街

【三點九沈大師】大師：有少少拓住沽貨嘅感覺
2017-10-31 16:09:21

師父可能都等緊首席嫡傳弟子樣子兄返嚟講手切磋，樣子未返嚟，師父無左對手，都覺得悶

日日都要小心，咁小心上完落

個市真係好閪

睇好唔買升,跌市唔買跌就為之靠邊站,本門最高心法之一

咁不如再草下錢先啦

第一日知咩？

交下學費俾師父 再參透下實戰理論 吧~

你咁玩同過大海玩三口有咩分別

衰咩啊

勁牛熊疴煙呀肯撚定

你好似入黎搞笑喎小朋友

笑撚左 唔知你係咪假膠黎

而家個市跟車太貼，磨都磨死

我上個禮拜問完何生攞咗幾皮本玩，wanna join?

咁快? 今朝買唔到12@50冇入，聽日等破50先諗

入沈門最少買10手992先

隻牛三日就拎去俾人湯

其實師傅有冇諗過
我地做佢弟子跟足佢指示，一早22000已經換曬手持現金，最多都係入半注淡倉
既然已經做咗淡 咁叫我地小心係代表啲咩呢？

你玩到咁近，仲要疴煙，抵你死啦！

玩左幾耐？

你玩乜賭乜都應該分注買啦！賺硬架

抵師傅獎你一大巴

今晚買曼聯和

算啦，今次牛市冇你份架喇
遲早還番俾大戶

btw QQ 310 個條友原來變左由5萬上到二百幾萬
某程度佢係好似中左六合彩2獎

買動物同賭波咪一樣

睇盤就識
動物唔識玩

好似當時正股差2毫子就打靶, 佢當時買d臨死既牛, 最後正股大反彈冇番過轉頭...

嬲嬲地真係想轉曬做美金玩美股算...

樓上的戰子兄，聽語氣同賭到輸哂嘅情況，好似之前出面嘅爛賭鬼神棍北極企鵝

老美有時仲西

93蚊

要唔要過7蚊俾，整夠100禁番出來

美國既index俾到我信心信念, 港女冇...
我都有幾隻大股半年前買落, 捱過閪價
港女總是軟腳crab咁

期

依家都冇乜可以做，得93蚊

其實你有冇玩過？

冇 不過始終好似差啲

本少玩輪好過牛熊既，細股就咪掂喇

其實兩邊個市都係高位，爆上爆落起碼呢邊有師父救

【股壇串到盡】推出iPhone 8 iPhone 7 存貨去得快（沈大師）（第148期）
2017-10-31 16:30:29

股壇串到盡1

蘋果早前推出的iPhone 8，銷售反應強差人意，股價反覆回落。一眾「果粉」股民自然將希望寄託在iPhone X身上。不過，情況可能事與願違，皆因此型號確實問題多多，預期銷售也會麻麻。

先從基本價值而論，售價賣到成皮嘢一部，只是多了一個容貌識到的功能，不少用家會因而卻步。定價是很大的問題，換機客未必會願意付出此一價錢去換機，就算是忠實fans都係咁話。

至於在功能及質素上，iPhone X也令買家有所憂慮。既沒有實質的功能增加，而容貌識別的技術，似乎又未能完美掌握。自發佈會至今，推售日期一拖再拖，又傳出效果上有問題。若然品質上仍未合格，為何要這麼急趕着去推出？這絕對是管理層的失誤！除非，臨急就章的背後動機，是想藉著此安排，趕及配合一些大戶，將股價炒高。炒高股價的目的，當然是畫公仔不用畫出腸。

iPhone 8及iPhone X正式推出之前，市場寄予無限的憧憬，蘋果電腦股價創新高不在話下，連帶一家手機配件股，皆大幅爆升。但勢估唔到，市場的反應是如此不濟，確實令投資者失望。

兩款新iPhone的不濟，卻竟然換來了另一個結果，就是iPhone 7的存貨，銷售突然大增。出了新型號，竟然帶來夠型號的銷售大增，確實史無前例，後無來者，只有蘋果 iPhone 才可以做得到。其實原因很簡單，因為iPhone 6的顧客，本來一直想等iPhone 8 推出後才換機。誰料到iPhone 8的設計及功能，跟iPhone 7沒有太大分別，但價錢卻較為昂貴，若以實閈價值，以及本身的需要來作決定，自然選擇購買iPhone 7。相信此現象，只有蘋果iPhone可以做得到。

自從蘋果教主Steve Jobs 仙遊後，市場一直擔心iPhone的發展無以為繼，難再有新意。由iPhone 7 到此刻的iPhone 8及iPhone X，已越來越覺得蘋果管理層已有江郎才盡之慨。始終，教主的地位難以替代，特別是其天馬行空的想像力，又豈是常人可比。

唔怪得呢兩日

比我acc no我聽日過7蚊比你，唔好再入錢落去！唔好再玩喇！

先達lo哥要多謝師父，有佢踩2腳呢鑊fatfat

二師兄好耐冇見，仲係到專心打機？

我唔貪, 派我2萬整夠廿萬我唔再玩(一日)

Fat fat

細個家貧，冇錢買遊戲機，所以大個要補償返，不過唔夠d細路打！純粹裝備收藏家！game/主機/軚盤/街機制/電競椅/耳機⋯⋯⋯買左一大堆，用黎欣賞！

二師兄
有俠義之心
豪七蚊

隔離，有個什麼戀x你的床，開 post 50 萬話要變500萬 ，仲有個什麼學生哥玩命倉

爆煲味濃

Btw今日好似遲左

少年股神出沒注意

你個名
張期捱緊幾十點

牛熊都唔識玩

玩撚完啦！世界末日啦！

都唔夠我啱啱炒嗰時鳩，「股市係我ATM」,無限任㩒，瀨鑊金之後就自動收皮㗎啦

有幾金

英國王又單打cfu

本門資深炒友唔會開呢啲幾多萬贏幾百萬post,港股正股贏十倍要好長時間，我自己如長短綫30萬倉咁計，5年升值50%已經成績好得，叻嘅基金佬平均都係1X%,渣嘅唔使講𠻹

04年輸30個冥幣，夠當時深圳買層樓

大膽!

美股八年前揸長嘅話，翻十倍或者得

老柒真係唔會信，佢講果幾隻全部都

出面d人牛市裸泳真係唔係咁撚易做到
重倉槓桿, 幾百點都係股災

唔洗等幾年再bin c，我地可以睇返以前開過d咁既百萬post既人，佢而家炒成點，bin一bin！

[url]由一萬到一百萬（踏上成功之路3） - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

唔使睇買咩嘢股，數翻七年前有幾多隻股翻到10倍嘅?

轟屍仲癲

其實輸過先識成長。正所謂男人唔瀨野，這是賭氣的話 ....

師父係負50%以上

重倉槓桿=自殺

10倍好難搵到。世上有幾多隻騰訊呢？
不過，聯想，好大機會係第二隻騰訊

之前走咗3323同1083,好明顯一隻賣啱一隻賣錯，掌握賣出買入唔係講咁簡單，2隻都贏20%左右，但都係掌握得唔正確，50萬七年變500萬，老實講神過股神，我任你點炒

28500-29000徘徊
29000穿唔到
腦魔黑氣石成日蒲頭
雷蛇個個去抽，市場無哂購買力

爆煲時辰到，似啦

8年前仲o係大學溝緊女...根本唔會care股市...我一上場就係大時代...食到跌幅應一應

大膽!.jpg

師父爆炸輪中一鑊幾十倍返嚟

50萬變5球，吹就得。

複製多次qq 310差2毫子打靶條友, 換做50萬all in...千萬都有

師父個春袋爆左先，定係師父隻爆炸輪中先？

認真，出入價位真係已經玩死人，一買早咗涯價真係人都癲

點解唔係預咗要捱價
自問無一次買得中最低位

落注夠唔夠膽重鎚轟中難度一樣高

你唔是好叻嘅咩